林鄭簽聲明 僅邀部份傳媒被轟

林鄭簽聲明 僅邀部份傳媒被轟

要聞

候任特首林鄭月娥昨在電視城簽署法定聲明，惟僅部份傳媒獲邀採訪。
有線電視畫面

【本報訊】候任特首林鄭月娥昨在將軍澳電視廣播城接受無綫訪問後，在未有事先向所有傳媒發出採訪通知下，突然安排在電視城內，簽署候任特首法定聲明，申明自己不屬任何政黨，有立法會議員批評林鄭對傳媒親疏有別，令人覺得她明益友好媒體，候任辦回覆查詢時稱，有關做法符合法例的公開要求。
據《行政長官選舉條例》第31條，特首選舉中勝出的候選人，須公開作出一項法定聲明，表明不是任何政黨成員，而簽署時必須有一名見證人，現任特首梁振英當日於候任特首辦簽署有關文件，並安排公開採訪。

毛孟靜：手法近乎可恥

林鄭昨早到無綫受訪，部份傳媒早上突接到候任辦個別通知，稱林鄭將於訪問後在電視城內簽署有關聲明，而林鄭前競選辦主任陳智思，亦到電視城擔任見證人，無綫亦一早在場預備大枱供林鄭簽署有關文件，顯示候任辦早已通知無綫有關安排，但候任辦並無事先向所有傳媒發採訪通知。
陳智思事後回應稱「最重要係所有傳媒都參與到」，有關採訪安排問題可向候任辦查詢。而候任辦回覆查詢時稱，考慮到林鄭昨只有這一項公開活動，故順道進行簽署，而這次安排主要是要符合法例的公開要求。
曾任記者的無政黨立會議員毛孟靜痛斥，林鄭作為準特首理應對不同媒體一視同仁，但今次「擺明親疏有別」，「你益埋TVB，官台嚟㗎？」毛指林鄭昨簽署聲明屬公眾利益事宜，事前未有通知傳媒經已有問題，而且讓個別媒體作獨家消息般，手法「近乎可恥嘅程度」。
■記者呂浩然

相關新聞

已表態及盛傳不留任司局長

要聞 10小時前

兩人不咬弦源於政改

要聞 10小時前

民主派促由制度開始修補撕裂

要聞 10小時前

再有局長拒留任 嘆為官蹉跎歲月 譚志源：與林鄭步伐唔同

要聞 10小時前